俄羅斯向中國出口「髒」石油

俄羅斯向中國出口「髒」石油

俄羅斯媒體披露，俄國已向中國出口了至少70萬噸被稱為「髒」石油的受污染石油，這些石油曾被歐洲拒絕進口。

俄羅斯石油出口近日爆出醜聞，白俄羅斯要求莫斯科賠償其因進口受污染石油造成的損失，多家歐洲煉油廠拒絕向俄羅斯支付進口石油的款項，理由是這些石油受到污染、品質不合格。但有媒體披露，俄羅斯正在悄悄地把這些「髒」石油轉運出口到中國。

俄羅斯《生意人報》20日報導，大批被歐洲拒絕進口的俄羅斯受污染石油，都被轉運出口到中國。目前已確認被運往中國的受污染「髒石油」數量，就已達到了70萬噸。

《生意人報》引述國際金融資訊專業服務機構「路孚特」提供的航運資料，一艘油輪在5月15日，從丹麥將所裝載13萬噸俄羅斯「髒」石油運往中國營口港。另外兩艘超大型油輪也分別載有27萬噸受污染的俄羅斯「烏拉爾」石油，運往寧波港和營口港。

據俄國媒體報導，俄羅斯通過友誼石油管道，向白俄羅斯出口石油，以及通過位於聖彼德堡以西烏斯特魯戈港，向歐洲出口石油近期已陷入困境。因為白俄羅斯和歐洲客戶發現，他們進口的俄羅斯石油中含有超高標準的有機氯化物，被污染的石油會損壞煉油設備。

白俄羅斯國家通訊社（Belta）在5月初，報導了總統魯卡申柯(Alexander Lukashenko)對該問題的評論。魯卡申柯說：「莫斯科通過友誼石油管道輸送劣質石油，給白俄羅斯造成了數億美元的損失。蒲亭明白，應該進行賠償，這是俄羅斯的巨大損失，形象損失。」

據報導，這些被污染的俄羅斯「烏拉爾」石油中，有機氯化物的含量為30-50ppm到200ppm不等（ppm是百萬分率，1ppm即為百萬分之一），正常的水準應該為10ppm。這些「髒」石油會破壞煉油廠設備，處理也十分不易。

俄羅斯石油專家克魯奇金說：「實際上，俄羅斯出口的石油品質下降，並不是最近才發生的事情，在最近五年來就一直在下降，尤其是最近四年來更為明顯。只是現在這個問題被突顯出來。石油出口是俄羅斯的經濟命脈，本來應該非常重視，但比如‘烏拉爾’石油，它是由多個油田開採的石油混合出的產品，甚至其中還有中亞國家的石油，所以這裡面參雜著各方利益，預計這個品質問題很難被迅速解決。」

據俄羅斯《消息報》20日的報導，中國進口這些俄羅斯「髒」石油的主要是獨立煉油廠和油庫；而中國石油產業方面，目前沒有對這問題做出任何回應。

最識搵強國笨柒

俄佬對中國好關照

中國成日當俄佬係盟友
但啲豬瘟 污油全部都係俄佬俾
中共仲要奶住袋底要

契哥戈巴卓夫

真兄弟

對住俄佬連大聲少少都唔敢

中國人仲成日話俄羅斯係盟國

直情唔敢出聲